香港3個駐美國經貿辦會否被美國驅逐？或被註冊為外國使團？

美國取消咗香港特殊待遇, 視香港為中國一個城市

按此推斷, 香港3個駐美國經貿辦既特權都應該快被終止

香港政府在外國, 如同上海市政府或深圳市政府一樣, 由中國大使館全權代表

台灣遲早推香港經貿辦走

仲有加拿大多倫多

加拿大剛停止咗引渡協議, 向香港法治發出死亡證

TRUMP話不日內會公布新制裁, 唔知估唔估得中？

1月講到而家

踢走ETO入面班AO ATO啦

佢地不嬲都無嘢做,

只係不斷去酒會

香港人在外有乜事, 呢班人都係食花生

其實取消咗都無所謂

搬石頭砸自己的腳

次次香港人在外出事

經貿辦都話唔關佢地事, 叫香港人去搵中國大使館

咁就算真係被取消, 都係無乜所謂

其實沒收個物業
改為香港流亡政府駐美代表處

趕番班垃圾番腥港

依家講明話會派特工去海外

經貿辦好可疑

香港駐台經貿辦班公務員當初入境台灣唔用回鄉證反而向「非合法政權」申請入台證 咁算唔算犯咗公職人員串謀分裂国家罪?

其實香港駐海外經貿辦嘅人唔屬於《維也納外交關係公約》訂明嘅外交人員 即係佢地喺海外係無外交刑事豁免權 只當地執法部門認為有可疑就即刻可以當一般外國人咁拘捕

都唔係咁

你做吓research先

即係你覺得香港堆ETO嘅駐海外公務員有diplomatic immunity??

各國自己有法案grant咗diplomatic immunity

你自己去research啦, 叫你又唔撚去做, 問問問, 餵埋你好無?

英國《香港經濟貿易文化辦事處法案1996》

加拿大《香港經濟貿易文化辦事處特權及豁免權命令》

澳州《香港經濟貿易文化辦事處(特權及豁免權)規例1996》

美國 United States Senate, A Bill to Extend Certain Privileges, Exemptions and Immunities to Hong Kong Economic and Trade Offices

香港政府使唔使驅逐埋美國領事館出境

Hong Kong Economic and Trade Office Privileges and Immunities Order
SOR/96-207

Short Title
1 This Order may be cited as the Hong Kong Economic and Trade Office Privileges and Immunities Order.

Privileges and Immunities
2 The privileges and immunities accorded to consular posts under section 3 of the Foreign Missions and International Organizations Act are hereby granted to the Hong Kong Economic and Trade Office, and persons connected therewith, in Canada including members of their families forming part of their households in Canada, who are not nationals or permanent residents of Canada.

Foreign Missions and International Organizations Act

Foreign Diplomatic Missions and Consular Posts
Marginal note:Conventions on diplomatic relations and consular relations

3 (1) Articles 1, 22 to 24 and 27 to 40 of the Vienna Convention on Diplomatic Relations, and Articles 1, 5, 15, 17, 31 to 33, 35, 39 and 40, paragraphs 1 and 2 of Article 41, Articles 43 to 45 and 48 to 54, paragraphs 2 and 3 of Article 55, paragraph 2 of Article 57, paragraphs 1 to 3 of Article 58, Articles 59 to 62, 64, 66 and 67, paragraphs 1, 2 and 4 of Article 70 and Article 71 of the Vienna Convention on Consular Relations, have the force of law in Canada in respect of all foreign states, regardless of whether those states are parties to those Conventions.

冚家產, 比晒HINT叫你條仆街去RESEARCH
對手廢既？ 要餵既？

食啦仆街

台灣起好多其他地方嘅外交人員都受呢一條公約保障 即使佢哋只係代表處

同埋呢套公約亦都唔適用於台灣中華民國政府嘅邏輯 係佢哋嘅法律邏輯 香港係中華民國嘅一部份 所以係由行政院大陸委員會管理 而唔係外交部